# English Grammar in Use — Advanced Tense Recognition and Classification Practice

====================================================
## Section G — Identify the Tense Used

1. Identify the tense in the following sentence:
   "She has been studying English for two years."
   A. Present Simple  
   B. Present Continuous  
   C. Present Perfect Continuous  
   D. Past Continuous  
   **Answer: C**

2. What tense is used in the sentence below?
   "They had already eaten when we arrived."
   A. Past Perfect  
   B. Present Perfect  
   C. Past Simple  
   D. Past Continuous  
   **Answer: A**

3. "I will be working when you arrive."
   A. Future Simple  
   B. Future Continuous  
   C. Present Continuous  
   D. Future Perfect  
   **Answer: B**

4. Identify the tense: "I have just finished my homework."
   A. Present Perfect  
   B. Past Simple  
   C. Present Continuous  
   D. Present Perfect Continuous  
   **Answer: A**

====================================================
## Section H — Choose the Correct Example of a Tense

5. Which sentence is in the **past perfect** tense?
   A. He had visited Paris before the war.  
   B. He visited Paris last year.  
   C. He was visiting Paris last year.  
   D. He has visited Paris twice.  
   **Answer: A**

6. Which of the following is **present continuous**?
   A. She works hard every day.  
   B. She is working on a new project.  
   C. She has worked here since 2015.  
   D. She was working late yesterday.  
   **Answer: B**

7. Choose the sentence written in **future perfect** tense.
   A. By next month, we will have completed the report.  
   B. We will complete the report soon.  
   C. We are completing the report this week.  
   D. We completed the report last week.  
   **Answer: A**

====================================================
## Section I — Transformation (Change the Tense)

8. Change the following sentence to **past simple**:
   "She writes letters to her family every week."
   A. She wrote letters to her family every week.  
   B. She was writing letters to her family every week.  
   C. She has written letters to her family every week.  
   D. She is writing letters to her family every week.  
   **Answer: A**

9. Change to **future continuous**:
   "I play football on Sundays."
   A. I will be playing football on Sundays.  
   B. I will play football on Sundays.  
   C. I am playing football on Sundays.  
   D. I played football on Sundays.  
   **Answer: A**

10. Change to **present perfect**:
    "They eat breakfast at 7 a.m."
    A. They are eating breakfast at 7 a.m.  
    B. They have eaten breakfast.  
    C. They ate breakfast.  
    D. They were eating breakfast.  
    **Answer: B**

====================================================
## Section J — Contextual Logic (Time Expressions)

11. Which tense best fits the context?
    "It’s 8:00 p.m. now. I _______ dinner at 7:00."
    A. have eaten  
    B. had eaten  
    C. eat  
    D. will eat  
    **Answer: B**

12. "Don’t call her now — she _______ a meeting."
    A. has  
    B. is having  
    C. had  
    D. will have  
    **Answer: B**

13. "By the time you get home, I _______ my homework."
    A. will finish  
    B. have finished  
    C. will have finished  
    D. am finishing  
    **Answer: C**

====================================================
## Section K — Error Recognition

14. Which sentence contains an error in tense use?
    A. She has gone to the store yesterday.  
    B. She went to the store yesterday.  
    C. She has gone to the store.  
    D. She is going to the store now.  
    **Answer: A**

15. Choose the incorrect sentence:
    A. I am knowing the answer.  
    B. I know the answer.  
    C. I have known the answer since yesterday.  
    D. I knew the answer immediately.  
    **Answer: A**

====================================================
## Section L — Timeline Logic / Sequence

16. Which happened first?
    "I had eaten dinner before he arrived."
    A. I ate dinner first.  
    B. He arrived first.  
    C. Both at the same time.  
    D. Not enough information.  
    **Answer: A**

17. Which tense shows an action **still happening now**?
    A. Present Continuous  
    B. Present Perfect  
    C. Present Perfect Continuous  
    D. Past Continuous  
    **Answer: C**

18. Which tense expresses a **completed action affecting the present**?
    A. Past Simple  
    B. Present Perfect  
    C. Past Perfect  
    D. Present Continuous  
    **Answer: B**

====================================================
## Section M — Challenge Mix

19. Select the pair of sentences showing **the same time relationship**:
    A. I have lived here for ten years. / I started living here ten years ago.  
    B. I lived here for ten years. / I have just moved in.  
    C. I was living here for ten years. / I have lived here since last week.  
    D. I had lived here for ten years. / I’m still living here now.  
    **Answer: A**

20. Which tense correctly completes this dialogue?
    A: “Do you know where Sarah is?”  
    B: “Yes, she _______ to the store.”  
    A. went  
    B. has gone  
    C. goes  
    D. is going  
    **Answer: B**

====================================================
## END OF TENSES VARIATION SET
